【重出江湖？】阿扁接受日媒「專訪」 推台獨公投抗中國

日本《產經新聞》今日刊登對台灣前總統陳水扁的專訪，並稱這是陳水扁睽違10年來首次接受媒體訪問。陳水扁不斷在訪問中強調現任的蔡英文政府應該推動公投，讓世界聽到「台灣人不願成為中國一部份」的聲音，藉此對抗中國打壓。
報道指出，陳水扁受限於司法限制，訪談是以「懇談會」的方式進行，讓《產經》有機會專訪陳水扁。陳水扁強調，現在台灣受到來自中國強大的外交與軍事壓力，也面臨非常嚴重的危機，他表示為了抵抗中國威脅，台灣應該越早實施公投越好，讓全世界知道台灣人的心聲。
陳水扁又說，台灣的民意數字上顯示「不願成為中國的一部份」，而蔡英文政府目前對中國政策採取的是「維持現狀」。陳水扁無奈地認為，蔡英文僅是採取防守攻勢，他說：「我們沒有武力，只能用民主的手法來對抗。」建議蔡政府應該推動公投。陳水扁還批判蔡英文只是在扮演「乖寶寶」的角色，這樣做對台灣一點好處都沒有。
此外，陳水扁也批評蔡英文對日本的安倍晉三政權不夠友好。他稱安倍政權是日本歷代對台灣最友好的政府，他相當感謝，但他認為蔡英文對日本善意的回應態度相當消極，沒有積極回報、不夠努力。
對於美國近日頻頻祭出針對中國的貿易戰，看似對台灣友好，陳水扁認為，這是讓台灣提高刷世界存在感的最好機會。不過陳水扁也表示，台灣一向都是美國手中的「對中牌」，呼籲不要對現在的特朗普政權有着過度期待。
另外，陳水扁也嚴厲批判前總統馬英九的兩岸政策，他認為中國現在對台灣的蠶食速度加快原因，就是因為當時馬政府的無條件門戶大開。陳水扁更稱2015年的馬習會，只是馬英九的個人騷，對台灣一點好處都沒有。
日本《產經新聞》/台灣《蘋果日報》

陳水扁接受日媒「專訪」，推台獨公投抗中國。(互聯網)

仲咁有心有力

LM

美麗島事件都硬食過一次啦

你睇返香港D獨派, 依家咁既壓迫力度, 好多人已經一沉不起

得返少數人堅持, 好令人失望

咁佢當年又搬四不一沒有出嚟

阿扁

「只要中共無意對台動武，本人保證在任期之內，不會宣布獨立，不會更改國號，不會推動兩國論入憲，不會推動改變現狀的統獨公投，也沒有廢除國統綱領與國統會的問題」

conditional promise w/ time limitation